{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016627",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0019129",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "무안 유교리 고택\n\n(務安 柳橋里 古宅)"
    },
    "text": "務安 柳橋里 古宅\\n\n全羅南道務安郡三郷邑（チョルラナムド・ムアングン・サムヒャンウプ）に位置するこの建物は、日本による植民地時代の南海岸地域の代表的な富農の住宅です。\nこの建物は1984年に国家民俗文化財に指定されました。この住宅は19世紀末に建てられたものと推定されており、母屋とともに、広い庭の一角には日本統治時代に建てられた倉庫が残っています。また、門間チェと中門チェの一部も残っています。\n母屋は地盤の傾斜を活かして建設され、一字型の建物です。建物の正面は7間で、側面は3間で、前後には退があります。母屋前の庭と倉庫前の庭の間には2段の花階があり、中央部と東側の端には階段が設置されています。また、西側の端には傾斜路があり、車の上り下りが可能です。\n母屋と倉庫は向かい合っており、広い庭は上下に区切られています。特に倉庫の前庭は広く、秋の収穫期に多くの穀物を集めるのに便利です。現在ではサランチェや物置屋はありませんが、多くの小作人を従えていたと言われています。\n母屋の板の間は一般的な形式とは異なり、中央に1間しかありませんが、その横にはコバンと呼ばれる一間があり、屋根裏もあります。\n台所は西北側に位置し、かなり広いです。2間を一つに開放し、壁には小さな饌物置が設置されています。前退には広く涼しい場所が設けられていますが、後退には中心部の三間のみです。\n台所と板の間の間には奥の間があり、東側の端には向かい側の部屋がありますが、向かい側の部屋には上部に小さな縁側があります。床の前面に立てられた柱は全て円柱ですが、他の柱は四角柱です。\n母屋の構造は一高柱五梁で、柱心桁は円桁で、その他は四角円で構成されています。軒は一段軒であり、屋根は瓦を使用しています。\n倉庫は低い基壇の上に建てられており、正面は6間で、側面は3間の切妻屋根です。前面の中心部には双開き戸があり、和風の要素も加えられています。左右側面と後面の壁は板壁で処理されており、日本統治時代に建てられたと推定されています。\n倉庫の前庭の東側の中心部には中門チェがあり、そこから石段が続き、下りると両脇にある建物の屋根よりも門柱を高くした正門がありますが、現在は昔とは異なり、屋根には瓦が載っています。全体的に見て、広い土地に建てられた数軒の家がある大きな敷地です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この建物は19世紀末に建てられたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "どのような形状の建物ですか？",
            "answer": "この建物は一字型の建物で、正面は7間、側面は3間です。"
        },
        {
            "question": "母屋前の庭と倉庫前の庭の間には何がありますか？",
            "answer": "母屋前の庭と倉庫前の庭の間には2段の花階があります。"
        },
        {
            "question": "この建物にはどんな建物が残っていますか？",
            "answer": "この建物の庭の一角には日本統治時代に建てられた倉庫が残っています。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのようにして建てられましたか？",
            "answer": "母屋は地盤の傾斜を活かして建設されました。"
        },
        {
            "question": "この建物の庭は何に区切られていますか？",
            "answer": "この建物の庭は上下に区切られています。"
        },
        {
            "question": "この建物の倉庫の前庭はどのような役割がありますか？",
            "answer": "倉庫の前庭は広く、秋の収穫期に多くの穀物を集めるのに便利です。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような人々に使われていましたか？",
            "answer": "この建物は富農の住宅として使われていました。"
        },
        {
            "question": "この建物の構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "この建物の構造は一高柱五梁で、柱心桁は円桁で、その他は四角円で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の屋根は何を使用していますか？",
            "answer": "この建物の屋根は瓦を使用しています。"
        },
        {
            "question": "この建物の倉庫はどのような構造ですか？",
            "answer": "倉庫は低い基壇の上に建てられており、正面は6間で、側面は3間の切妻屋根です。"
        },
        {
            "question": "この建物にはどのような門がありますか？",
            "answer": "倉庫の前庭の東側の中心部には中門チェがあり、そこから石段が続き、下りると両脇にある建物の屋根よりも門柱を高くした正門があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 712,
        "QA": 444
    }
}